(人性的考驗) 把200円放在日本公眾場所，一日後....

唔少人鍾意去日本旅行，原因之一係當地有好嘢食，有好嘢買，仲有靚景同溫泉，不過呢啲好處可能喺其他國家都搵得到，但好似日本治安咁好則未必度度都有。早前一名前往日本仙台出席會議嘅加拿大程式員 Godfrey Chan 就進行咗一個社會實驗，跳轉有片睇。

People say Japan is a very safe country. To put that to the test, I left ¥200 in one of the most visible spots at the #rubykaigi venue yesterday.

Now there is ¥300.

🤔
— Godfrey Chan (@chancancode) 2018年6月2日

會議喺仙台國際中心舉行並且為期 3 日，Godfrey 為了體驗日本治安有幾好，於是諗到將兩個 100 日圓硬幣放在會場的一個藝術裝置上面。Godfrey 想知道有冇貪心嘅人會將銀仔取去，結果佢第二日再返到會場，藝術裝置上嘅兩個銀仔唔單止原封不動，而且更由 200 日圓變成 300 日圓，即係有人發現銀仔之餘，冇偷走到仲放多 100 日圓落去加碼。

唔知 Godfrey 最後有冇拎走佢嗰 200 日圓，定係連人哋嗰 100 日圓都擸走埋呢？

資料來源：chancancode

應該係有人以為放落去祈福定咩

試下放低張1萬日圓
第二日仲原封不動，跟你姓

on9仔實驗

XXX，XXX！

若果以上考驗放在中國試行，不要說200塊，就算記者的底褲也會被拿走

不如話放一百萬啦笨

我反而想知喺大陸放一毫子會點

大陸人以為要收錢

攞左都唔代表佢想自己袋, 可能係拎去警局

東京路不拾遺金額去年2.5億港元 小孩10圓也交警局

200yen先十幾蚊港紙 要試就大d銀碼啦

朋友試過係日本搭JR漏低左銀包
入面有幾張信用卡+5~6萬yen cash
之後去返車站搵竟然搵到 入面仲原封不動

不過就算係日本人 如果見到地下有1萬YEN 我估多數都會袋落袋

香港人應該喺地下見到一毫都要拎去差館

我都試過響鹿兒島搭巴士時漏低銀包(10萬YEN CASH)
同房東太太求救時佢同我講:「我哋日本人唔會拾遺不報嘅!」
最尾佢帶我去巴士總站 果然拎得返
一蚊都無少到

不過我諗都係要睇地區
大阪東京呢D 就算同樣都係日本人
都唔見得有咁老實了

試過係大陸地鐵買車飛 趺左個1蚊碌左去第二度
有個大陸女人狗沖去搶
心諗 屌真係豪撚比你個乞衣

大陸人價值觀同心理都太扭曲，唔應該同正常人比較 所以日本人表現算叫正常姐

我朋友係大阪唔見銀包 成十萬yen係入面
結果搵唔番

大阪好多X國遊客

先生, 你貴姓, 樓上巴打要知道!

擺去西城區仲有剩先算

我試過響日本公園嘅廁所執到一個阿伯嘅銀包, 入面有萬幾二萬円, 我都交咗去票務站!

試過漏左個銀包係日本鋪頭
入面有10萬yen
第二朝原封不動拎番

剩係記得係京都果到

房東太太夠膽咁講，証明大部分日本人係唔會拾遺不報

係大陸做一樣嘅事可能第二日個藝術品會因為太多銀仔係上面承受唔到重量冧埋
你擺到祈福咁嘅樣

東京大把中國留學生 大陸人 只可以講一切都係睇彩數

試過係沙田火車入閘果時囉八達通
跌左個十蚊銀出黎 有個疑似大陸 水貨客大媽
勁快手 喺我同我啊媽面前執左
我啊媽仲同佢講唔該 諗住有人咁熱心幫人執野
點知條大媽 放入自己褲袋
仲要啤住我地 我啊媽驚訝到呆左
因為我地兩個好近咁望住成個過程
真係估唔到有人咁厚臉皮
我自己都呆左一呆。
搞到俾佢走甩左

之前係大陸有試過呢個實驗，好似係巴士站放左100個一蚊，有個牌叫人有需要就拎。

結果第二日錢冇少反而多左

可能係去旅行中既中國人囉

痴撚線，即時拉住佢報驚啦，有物證有CCTV，你唔報正on9

on9 你擺1萬yan就話姐
就算你係香港見到幾蚊係地下都未必執啦

試過去日本溫泉旅館一泊兩食，會喺你食飯時間入嚟幫你鋪床，嗰時唔知就咁擺晒啲錢銀喺枱面就鎖門出去食飯，食完返房床鋪好枱面1yen都無少過

崇日飛機Post

戇鳩十幾蚊大把人唔執啦

如果係香港呢

應該話大城市多遊客，你跌左錢比其他遊客執到既機會比偏遠地方高。

係香港街市跌左個兩蚊 俾個阿嬸踩住話跌左落地就唔係我嘅

試過京都用銀包墊住部相機影相
放石柱上面
影完淨係攞走咗部相機
大約一個鐘後先發現
即時跑番去
銀包完封不動仲喺石柱
唔知好彩定真係日本人見到都唔攞
我淨係知我好on9又好好彩

去E-Earphone收銀放左張東京Metro72小時卡響度，個個都係拎起望望放返底無人拎走
事主見到可以say個hi

佢又講得岩wo on9樓豬

朋友曾經係深圳細骨場
漏低左個銀包入而有成三千人仔
隔左2個鐘番去拎 一數都無少過
比個執房呀姐執左 我個fd想比500比佢
佢都堅持唔要

因為變曬假錢。比我都唔要啦

錢放喺度唔攞
但會偷嘢
喺原宿畀人偷左部部相機
去報失
同當值警察雞同鴨講
終於搵到個識英文嘅嚟同我講電話
串撚到

國民教育

我老母之前係日本既百貨公司漏左個銀包之後第二日酒店打黎叫佢拿翻

當你覺得個誘惑可以拒絕，係因為個誘惑唔夠大

五毛人數多過正常人

喺東京跌錶，兩分鐘後醒喺即刻去返原地搵，已經唔見咗

之後去失物認領處，原來只係有個日本人快手過我拎咗過嚟

莫認真，你會唔會銀包剛好放一千蚊
我就好少了

食左藥未？

只係
巴打幾時跌返幾張黎比我執下

去其他國家會放低小費
第一次去日本放左啲錢係枱面

結果佢幫我啲散銀分返類排返整齊

我都試過，交去管理處

五毛。。
唔係
波友又來了

五毛係咁洗post
9up唱衰日本

都一樣阻唔到真係去過日本旅行既人分享事實

好柒

著名五毛

仲9up到咁

係日本景點公園門口巴士站執過ip7 返還去售票處
再返去等巴士 等緊車期間 有個日本女仔好開心咁拎住部ip7返來

可惜個日本女仔唔靚 最後都係照搭巴士算

你以為關銀碼事?

講事實就五毛
幾蚊雞無人執有幾閒
我唔係話反日本
我個意思係做實驗你擺多少少
成件事會有說服力好多

唔會？！
今年一家人去東京，漏左部iphone6plus，搵極都無，去埋巴士office

每日成50%回報率，上樓不是夢

我冇跌過銀包 跌過頂帽
本身以為肯定搵唔返
點知過咗幾日先返去搵都仲係度
muji個店員幫我打去問商場有冇執到仲拎返黎俾我
已經好感動

放低100円跟機

你都on9， 香港人10蚊都爭住執，200yen已經十幾蚊

Godfrey 想知道有冇貪心嘅人會將銀仔取去，結果佢第二日再返到會場，藝術裝置上嘅兩個銀仔唔單止原封不動，而且更由 200 日圓變成 300 日圓，即係有人發現銀仔之餘，冇偷走到仲放多 100 日圓落去加碼。

一蚊跟機

笑乜鳩大陸人
香港人咪一鳩樣

有朋友試過富士山留低咗部單反

返轉頭有人喺部機度用日文寫低紙仔，話有人漏低咗

1蚊以上香港應該都大把人執

1腳踩落佢隻腳到 等佢隻腳痛到唔屬於自己

咁每逢鬼節差館應該會爆人

試過中午係日本超市唔見左袋，入面有passport同廿幾萬日元，夜晚發覺唔見左，去返去過地方搵，其中一間餐廳仲好好地幫我地打去超市度問，結果係超市度搵返，完整無缺

拖住gip會好放心擺低係鋪頭出面入去買野
(費事阻到人)

香港試過兩三次擺低遮係遮桶出黎唔見左